# Bank

## Инструкция по разворачиванию

* Выполнить git clone проекта
* Выполнить команду: `composer update`
* Выполнить команду: `copy .env.example .env`
* Выполнить команду: `php artisan key:generate`
* Выполнить команду: `npm i`
* Выполнить команду: `npm run dev`
* В файле .env отредактировать конфиги
* Выполнить команду: `php artisan migrate`
* Выполнить команду: `php artisan db:seed`
* Активировать storage: `php artisan storage:link`
* Настроиить права: `sudo chmod -R 755 bootstrap/cache`
* Настроиить права: `sudo chmod -R 755 storage`
* Настроить переход в папку public
* Выполнить команду `php artisan passport:install`


## Доступы к учёткам

    login: admin@g.com
    password:dWQD324s5d1vusd4


## Задание к тестовому проекту

Реализовать небольшое web-приложение которое включает три блока:
1. Показ текущего (сегодня) курса валют
2. Историю изменения курса определенной валюты за период (между двумя датами) в формате таблицы: дата, разница с предыдущей датой.
3. Конвертер валюты с выбором даты (можно задать валюту и дату, а в ответ получить сколько грн нужно для покупки валюты на указанную дату)
   Для получения курсов валют использовать API НБУ
   https://old.bank.gov.ua/control/uk/publish/article?art_id=38441973
   Общение фронта и бэка должно быть организовано через API. Можно использовать любые фреймворки (например Laravel + Vue.js). По поводу внешнего вида можно не заморачиваться.
